# Remplacements

Lorsque vous faites prenez un·e remplaçant·e, il est parfois compliqué de calculer les rétrocessions d'honoraires.
Le rapport de remplacement disponible dans Maia fait le calcul tout seul pour vous !


### Comment ça fonctionne ?

Depuis votre fiche d'information professionnelle, créez un nouveau remplacement.
![Nouveau remplacements](/content/maia/replacement/new_replacement.png)

Vous pouvez définir trois critères:

- le pourcentage de rétrocession à la sage-femme remplacée
- le montant de rétrocession maximum sur laquelle vous vous êtes mises d'accord
- si vous décidez inclure les indemnités kilométriques dans le calcul de la rétrocession

Les recettes et les paiements créés par le·la remplaçant·e sont alors enregistrés au nom de la sage-femme remplacée pendant toute la période du remplacement.

### Calcul des rétrocessions

Maia calcule les rétrocessions dues à la sage-femme remplacée grâce au rapport de remplacement.
Celui est disponible dans le module "Dossiers médicaux".

### Prise de rendez-vous en ligne

Vous pouvez autoriser la prise de rendez-vous en ligne pour votre remplaçante en activant l'option "Autoriser les réservations en ligne" dans sa fiche d'information professionnelle.
Pensez également à mettre à jour son calendrier de disponibilités.

Maia n'ouvrira la prise de rendez-vous pour votre remplaçante que pendant sa période de remplacement et bloquera la votre pendant cette même période.
